# Уравнения с разделяющимися переменными
1) $$\phi_1(x)\psi_1(y)dx=\phi_2(x) \psi_2(y)dy$$
$$\frac{\phi_1(x)}{\phi_2(x)}dx = \frac{\psi_2(y)}{\psi_1(y)}dy$$
2) $$y' = f(ax +by) \implies z = ax + by$$
# Однородные уравнения
## Однородные уравнения
*Однородная функция своих аргументов измерения n* - функция $f(x, y)$, для которой выполняется $$f(tx, ty) \equiv t^n f(x, y)$$
*ДУ однородно относительно x, y*, если $f(x, y)$ - однородная функция. Такое уравнение всегда можно представить в виде 
$$\frac{dy}{dx} = \phi{(\frac{y}{x})}$$
и применить замену $$u = \frac{y}{x},$$ приведя уравнения к уравнению с РП: $$x\frac{du}{dx} = \phi(u) - u$$
Если решение $u = u_0$ - корень уравнения $\phi(u) - u = 0$, то решение однородного уравнения будет $u = u_0$, или $y = u_0 x$.
## Уравнения, приводящиеся к однородным:

$$\frac{dy}{dx} = f(\frac{ax+by+c}{a_1 x + b_1 y + c_1})$$
Если $c = c_1 = 0$, то уравнение однородно и интегрируется как выше.
Иначе:

1)
$$\det = \begin{vmatrix}
a & b \\ 
a_1 & b_1
\end{vmatrix}\neq  0$$

Вводим новые переменные $$\begin{cases}x = \xi + h \\ y = \eta + k\end{cases},$$ где h и k пока неопределенные, приведем уравнение к виду 
$$\frac{d\eta}{d\xi} = f(\frac{a\xi+b\eta + ah+ bk+c}{a_1 \xi + b_1 \eta + a_1 h + b_1 k + c_1})$$

h, k решения системы $$\begin{cases}ah +bk+c&=0 \\ a_1 h + b_1 k + c_1 &= 0\end{cases},$$ получаем однородное уравнение 
$$\frac{d\eta}{d\xi} = f(\frac{a\xi+b\eta}{a_1 \xi + b_1 \eta})$$

*Пример.* 
$$(x+y-2)dx +(x-y+4)dy = 0$$
$$\begin{cases}x+y-2=0\\ x-y+4=0\end{cases}\implies \det = \begin{vmatrix}1 & 1\\ 1 & -1\end{vmatrix} = -2\neq 0\implies \begin{cases}x = -1 \\ y = 3\end{cases}$$
Замена $x = \xi -1, y = \eta +3.$
$$(\xi + \eta)d\xi + (\xi - \eta)d\eta = 0$$

Уравнение однородное ($f(tx, ty) \equiv t^n f(x, y)$)

Замена $\eta = u\xi.\implies (1 + 2u - u^2)d\xi + \xi (1-u)du = 0$
$$\frac{d\xi}\xi + \frac{1-u}{1+2u-u^2}du = 0$$

Интегрируем, возвращаемся к x и y.


2)
$$\det = \begin{vmatrix}
a & b \\ 
a_1 & b_1
\end{vmatrix} = 0$$
В этом случае замена $z = ax+by$ приводит уравнение к уравнению с разделяющимися переменными

# Линейные уравнения первого порядка

$$\frac{dy}{dx} + p(x)y = q(x)$$

1) $q(x)\equiv 0$

$$y = C e^{-\int p(x)dx}$$

2) $q(x)\neq 0$

    1) Метод вариации произвольной постоянной
    $$y=C(x) e^{-\int p(x)dx}$$
    Подставляем y в уравнение, находим $C(x)$.

    2) Метод Бернулли
    
    Полагаем $y = u(x)v(x)$, одна из функций может быть выбрана произвольно. Подставляем в уравнение, получаем
    $$vu'+(pv+v')u = q(x)$$
    v найдем как частное решение уравнение $v' +pv = 0, v\neq 0$
## Уравнение Бернулли

$$\frac{dy}{dx} + p(x)y = q(x)y^n$$
сводится к обычному линейному уравнению первого порядка (если n не равно 0 или 1) заменой $z = \frac1{y^{n-1}}$
# Уравнения в полных диффференциалах. Интегрирующий множитель
## Уравнения в ПД
$$M(x, y) dx + N(x, y) dy = 0$$ 
уравнение в пд, если левая часть является дифференциалом некоторой функции u(x,y)

**Теорема** Уравнение в ПД тогда и только тогда, когда $\frac{\partial M}{\partial y} \equiv \frac{\partial N}{\partial x}$

Решение уравнения: $$\int_{x_0}^x M(x, y) dx + \int_{y_0}^y N(x_0, y)dy = C = u$$

$$u(x, y) =  \int M dx + \phi(y)$$

$$\frac{du}{dy} = N = {(\int M dx)}'_y + \phi'(y)$$

Аналогично ищем, если интегрируем N и функция $\phi(x)$ представляет интеграл от M
## Интегрирующий множитель
В некоторых случаях, если уравнение не является уравнением в ПД, можно подобрать функцию $\mu(x, y)$, после умножения на которую левая часть превращается в полный дифференциал
$du = \mu M dx + \mu N dy$

такая функция $\mu(x, y)$ называется интегрирующим множителем. Его можно искать, используя следующие формулы:

- $$\frac\partial{\partial y}(\mu  M) = \frac\partial{\partial x}(\mu  N) $$
- $$N \frac{\partial \mu}{\partial x} - M \frac{\partial \mu}{\partial y} = (\frac{\partial M}{\partial y} -  \frac{\partial N}{\partial x})\mu$$
- $$N \frac{\partial \ln \mu}{\partial x} -  N \frac{\partial \ln \mu}{\partial y} = \frac{\partial M}{\partial y} -  \frac{\partial N}{\partial x}$$

Частные случаи:

- $$\mu = \mu(x), \frac{\partial \mu}{\partial y} = 0\implies \frac{d \ln \mu}{dx} =\frac{d \mu}{dx}\mu^{-1} = \frac {\mu'}{\mu}= \frac{(\partial M / \partial y) -  (\partial N / \partial x)}{N}$$
- $$\mu = \mu(y)\implies \frac {\mu'}{\mu} = \frac{(\partial N / \partial x)- (\partial M / \partial y)  }{M}$$
- $$\omega(x,y) = \omega(x,y)(x, y),  \mu = \mu(\omega), \frac{\partial \mu}{\partial \omega \mu(\omega)}= \frac{M_y' - N_x'}{N \omega_x' - M \omega_y'}$$

# Теорема существования и единственности задачи Коши
# ДУ первого порядка, не разрешенные относительно производной
# Уравнения, допускающие понижение порядка
# Линейные дифференциальные уравнения n-ого порядка
*Линейно независимые функции.*

*Определитель Вронского.* 
$$\begin{vmatrix}
y_1(x) & y_2(x)  & \dots & y_n(x)\\
y_1'(x) & y_2'(x) & \dots &y_n'(x)\\
\dots&\dots&\dots& \dots\\
y_1^{(n-1)}(x) & y_2^{(n-1)}(x) & \dots &y_n^{(n-1)}(x) \end{vmatrix}$$

**Теорема.** Если система функций ЛНЗ, то ее определитель Вронского тождественно равен 0. 
## Линейные однородные уравнения с постоянными коэффициентами
$$a_0 y^{(n)} + a_1 y^{(n-1)}+ \dots + a_n y = 0, a_0 \neq 0$$
Поиск общего решения (Метод Эйлера):
Составляем характеристическое уравнение $a_0 \lambda^n + a_1 \lambda^{n-1} + \dots + a_n = 0$

- все корни вещественные и различные
$$y_{о. о} = C_1 e^{\lambda_1 x} +  C_2 e^{\lambda_2 x} + \dots +  C_n e^{\lambda_n x}$$
- корни вещественные, но среди них есть кратные (например $\lambda_k$ кратности k)
$$y_{о. о} = C_1 e^{\lambda_1 x} +  C_2 e^{\lambda_2 x} + \dots + e^{\lambda_k x}(C_k + x C_{k+1}+ \dots + x^{n-k}C_n)$$
- среди корней есть комплексные 

    парам корней $\lambda_1 = \alpha + i\beta, \lambda_2  = \alpha - i\beta$ соответствуют $C_1 e^{ax}\cos{bx} + C_2 e^{ax}\sin{bx}$
- есть кратные комплексные корни

    каждой паре $\lambda = a\pm bi$ кратности k соответствует 2k фундаментальных решений
    $$e^{ax}\cos bx,e^{ax}\sin bx, x e^{ax}\cos bx, xe^{ax}\sin bx, \dots, x^{k-1}e^{ax}\cos bx, x^{k-1}e^{ax}\sin bx$$
## Линейные неоднородные уравнения с постоянными коэффициентами
$$a_0 y^{(n)} + a_1 y^{(n-1)}+ \dots + a_n y = f(x), a_0 \neq 0$$

**Теорема.** Общее решение неоднородного уравнения равно сумме общего решения соответствующего однородного уравнения и какого-либо частного решения неоднородного уравнения.

$y_{о, о}$ находим по предыдущему пункту, положив f(x) равным 0.

Если правая часть имеет вид $$f(x) = e^{ax}[P_n(x)\cos bx + Q_m(x) \sin bx],$$ то 

